1. Создать модель
class Node {
       long id;
       int value;
       List<Node> children;
}
и создать схему, в которой будет отражаться связь «многие ко многим».

2. Сделать экран, на котором будет список всех Node, кнопка «добавить Node», по нажатию на которую вы должны ввести значение и добавить ее в базу.

3. В списке Нода отображается как элемент со значением, цвет Ноды зависит от того, какие у нее есть связи. Если у нее нет связей, то прозрачный цвет, если у нее есть child-связи — желтый, если parent-связи — синий, если и child-связи, и parent-связи — красный.

4. По нажатию на Ноду открывается экран, на котором можно удалить существующие связи или добавить новые связи. Это отображается двумя вкладками «Родители» и «Дети».

5. На каждой вкладке в списке идут сначала элементы с установленными связями и они зеленого цвета. А ниже — все остальные, с прозрачным цветом. По нажатию на соответсвующий элемент появляется диалог "Удалить/Добавить" связь. (Можно сделать через actionMode)